---
title: "无界眼镜 MaxLess 配镜记录"
categories: [ "生活杂谈" ]
tags: [  ]
draft: false
slug: "18"
date: "2021-03-16 23:03:00"
---

原来的眼镜是在上海三叶眼镜城配的，已有很多年了。自己的度数也感觉上升，带上眼镜看10米开外的车牌几乎是无法辨识。在决定配镜后，也在寻找了一些渠道。作为半个程序员的我，在 V2EX 上搜了一些帖子，很多人推荐在医院或者靠谱的眼镜店验光然后在线上配镜。这也是我一开始的计划。
直到看到有人提到无界眼镜，我好像也听说过这个品牌，印象还是偏好的。V友大部分评价都不错，还挺有性价比，质量也不错。毕竟是蔡司官方授权的门店。至于性价比，这对每个人来说都不一样。我之前的眼镜不是在大学城附近就是在三叶眼镜城配配，价格都在500以内，在当时的物价条件下，大概2005～2015年前这期间。我斗胆抱着这个预期去了无界。
在上海有好几家无界眼镜，周末从浦东办事回来路过歌斐中心店，就去这家配了。地铁出来倒也好找，就在极为抢眼的盒马旁边。店内感觉很整洁，并没有其他眼镜店一样摆放满墙的镜架。镜片主要以蔡司为主，镜架稍丰富点，从几百到几千的都有，各类常见材质。最满意的是验光过程。在检测眼睛度数后需要做微调。以前做法是使用一个可更换度数镜片的眼睛看一定距离外墙上的视力表，直到能看清最后几行。这家在大郅确定度数后，针对左右眼，分别再使用红底、绿底的字母，期间机器会尝试切换（工作人员通过 iPad 控制）不同度数的镜片，让红底、绿底的字母看起来都清楚且舒适。左右眼调整完毕后，机器里会投影出视力表，再进行微调。这结束，工作人员根据这个度数，用镜片做一个临时的眼镜给带上。一次成功，带上后并没有眩晕感，出来看看远处的物体也很清晰。
最后订了以下的眼镜。花58加入会员后，可以打58折。总价 1200，还是比预期超了。
![maxless-invoice.jpg][1]

等待3天后来店里取眼镜，因为是去工厂加工，所以无法在店里当日拿货。
![glass.png][2]
眼镜实物。因为选择了1.56 的镜片，500度那只在眼镜的边缘看起来显得有点厚，整副眼镜重量为20g，比原来板材重4g。如果预算充足，选择1.6 的镜片会轻一点。
这眼镜带了一个星期，总的来说质量还可以，眼睛也没有不舒服。

  [1]: /img/3647625275.jpg
  [2]: /img/998354179.png